\begin{abstract}

PT. Pertamina Patra Niaga merupakan anak perusahaan PT. Pertamina (Persero) sebagai perusahaan yang bergerak di bidang usaha sektor hilir industri minyak dan gas. Perusahaan ini memiliki banyak mobil tangki dan awak mobil tangki untuk pengiriman bahan bakar minyak. Masalah yang sedang terjadi saat ini yaitu pada awak mobil tangki yang kesulitan untuk menemukan rute SPBU saat pengiriman bahan bakar minyak dan pemantauan kondisi mobil tangki dalam pengiriman bahan bakar minyak. Maka dibutuhkan sistem untuk memudahkan awak mobil tangki menemukan rute SPBU dan admin kantor pusat untuk memantau kondisi mobil tangki secara \textit{real time}. Dalam hal ini, aplikasi pencarian rute SPBU dirancang menggunakan algoritma \textit{haversine formula} sebagai metode. Hasil dari penelitian ini yaitu mendapatkan rute terpendek SPBU untuk  pengiriman  bahan bakar  minyak dan pemantauan kondisi mobil tangki berserta lokasi mobil tangki saat pengiriman bahan bakar minyak. \par

Kata Kunci : PT. Pertamina Patra Niaga, \textit{Monitoring}, \textit{Haversine Formula}, Bahan Bakar Minyak, \textit{Google Maps}.

\end{abstract}